<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>website on 82MHz</title>
    <link>https://82mhz.net/de/categories/website/</link>
    <description>Recent content in website on 82MHz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://82mhz.net/de/categories/website/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Website Update mit neuen Rubriken</title>
      <link>https://82mhz.net/de/posts/2023/08/website-update-mit-neuen-rubriken/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://82mhz.net/de/posts/2023/08/website-update-mit-neuen-rubriken/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nur eine kleine Ankündigung heute, ich habe zwei neue Rubriken auf der Webseite eingebaut: Links und Buchclub.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Links sollte relativ selbsterklärend sein, auf dieser Seite sammle ich Links zu interessanten Blogs, Artikeln, Dokumenten&amp;hellip; alles was ich interessant oder wissenswert finde und teilen oder für später festhalten möchte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unter Buchclub sammle ich die Liste der Bücher, die ich gelesen habe, vielleicht die eine oder andere Buchrezension und generell alles, was irgendwie mit Büchern und Lesen zu tun hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hauptsächlich lese ich entweder Science Fiction oder Sachbücher über Psychologie, Gesellschaft, Technologie und alles, was sich im Spannungsfeld dazwischen bewegt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vorschläge und Empfehlungen für gute Bücher, die hier noch nicht auftauchen, sind jederzeit gern gesehen!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neues Design und jetzt auch auf Deutsch</title>
      <link>https://82mhz.net/de/posts/2023/08/neues-design-und-jetzt-auch-auf-deutsch/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://82mhz.net/de/posts/2023/08/neues-design-und-jetzt-auch-auf-deutsch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kaum ist die Seite zwei Monate alt, kommt schon das erste Redesign.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit dem alten Aussehen wurde ich nicht so recht warm, aber Hugo macht es ja zum Glück recht einfach, das Theme auszutauschen. Dann hängt man natürlich trotzdem nochmal tagelang dran, um alles genauso hinzubiegen, wie man das gerne hätte, und es ist immer noch nicht so richtig so, wie ich es mir vorstelle, aber das wird mit der Zeit schon noch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf jeden Fall basiert die Seite jetzt auf einem modifizierten &lt;a href=&#34;https://github.com/mrmierzejewski/hugo-theme-console&#34;&gt;Hugo Console Theme&lt;/a&gt; und, große Neuerung, sie ist zweisprachig!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hugo macht es erstaunlich einfach, eine zweisprachige Seite zu erzeugen und zwischen den Sprachen hin- und herzuschalten. Das hatte ich überhaupt nicht auf dem Schirm, als ich mich für Hugo entschieden hatte, aber es ist jetzt doch eine glückliche Fügung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mein Plan ist es, die Beiträge auf Deutsch zu schreiben, weil ich mich immer ein bisschen komisch gefühlt habe, alles auf Englisch (einer Fremdsprache für mich) zu schreiben und dann die deutschen Beiträge mit &lt;a href=&#34;https://www.deepl.com/&#34;&gt;DeepL&lt;/a&gt; ins Englische zu übersetzen. Vielleicht nochmal drüberzugehen, damit es auch klingt, als wäre es von mir und nicht von einer KI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mal sehen, wie ich damit zurande komme. Die älteren Beiträge übersetze ich jetzt erstmal nicht ins Deutsche, aber ich denke das ist zu verschmerzen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
