<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Produktivität on 82MHz</title>
    <link>https://82mhz.net/de/tags/produktivit%C3%A4t/</link>
    <description>Recent content in Produktivität on 82MHz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://82mhz.net/de/tags/produktivit%C3%A4t/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Willkommen 2024</title>
      <link>https://82mhz.net/de/posts/2024/01/willkommen-2024/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://82mhz.net/de/posts/2024/01/willkommen-2024/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Erster Eintrag im neuen Jahr, gutes Neues Jahr erstmal!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im November und Dezember war ich recht viel krank und bin unter anderem deshalb komplett von allem abgefallen, was ich eigentlich regelmäßig machen möchte, kein Yoga, keine Meditation, keine Tagebucheinträge, keine Blogposts, nur stumpfes rumsurfen, rumhängen und mich von Youtube beschallen lassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und ich fühl mich richtig kacke damit, gleichzeitig tu ich mir auch wahnsinnig schwer, wieder mit irgendwas anzufangen, weil ich mir ja ständig selbst beweise, dass ich nicht dran bleibe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was sagt James Clear in Atomic Habits dazu? Die ganze Sache in so kleine Bröckchen zerhacken, dass der Aufwand minimal ist sie zu tun, und dann langsam aufbauen, wenn die Gewohnheit etabliert ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und Jordan Peterson sagt, es ist demütigend und erniedrigend sich selbst einzugestehen, dass man so ein Versager ist, dass man nur winzige Schritte hinbringt am Anfang. Er sagt aber auch, dass sich die Schritte exponentiell vergrößern, wenn man mal damit angefangen hat. Aber erstmal muss man anfangen, und man muss klein anfangen. Winzig sogar, wenn nötig&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prozess etablieren, und dann auf den Prozess vertrauen. Und den Rest erstmal aus dem Gedächtnis streichen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also starten wir halt jetzt wieder neu, in kleinen Schritten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Post 015/100 of the 100DaysToOffload-Challenge&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bücher, die ich im Oktober 2023 gelesen habe</title>
      <link>https://82mhz.net/de/posts/2023/11/b%C3%BCcher-die-ich-im-oktober-2023-gelesen-habe/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://82mhz.net/de/posts/2023/11/b%C3%BCcher-die-ich-im-oktober-2023-gelesen-habe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im Oktober waren zwei Sachbücher bei mir an der Reihe, von denen ich erst kürzlich gehört hatte, die ich aber beide unbedingt lesen wollte, und zur Entspannung ein Roman, der dann doch nicht so entspannend war wie erhofft. Aber der Reihe nach.&lt;/p&gt;
&lt;img class=&#34;image&#34; src=&#34;https://82mhz.net/images/buecherokt2023.png&#34; max-height=&#34;400x&#34;/&gt;
&lt;h3 id=&#34;menn&#34;&gt;&lt;em&gt;Joseph Menn&lt;/em&gt;: Cult of the Dead Cow&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Cult of the Dead Cow ist ein lose organisiertes Hackerkollektiv ursprünglich aus Texas, das schon seit den späten 70ern besteht und immer noch aktiv ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mir hat der Name bis vor kurzem nichts gesagt, aber sie kamen über die Entwicklung von &lt;a href=&#34;https://veilid.com/&#34;&gt;Veilid&lt;/a&gt;, einem verschlüsselten P2P Netzwerk, letztens in die Nachrichten, also wollte ich wissen, um wen und was es sich handelt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Buch rollt die Geschichte des Kollektivs von seinen Anfängen bis in die Gegenwart auf. Begonnen haben sie, wie so viele Hacker aus dieser Zeit, als Jugendliche, die das amerikanische Telefonsystem überlistet haben und damit kostenlos telefonieren oder auf BBS-Systeme zugreifen konnten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geschichten aus der Anfangszeit der Computer und des Hackens zu lesen finde ich immer spannend, sie sind für mich aber auch hauptsächlich historische Erzählungen, da ich zu jung bin, um das alles selbst mitgemacht zu haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wirklich interessant wurde das Buch für mich deswegen in der zweiten Hälfte, zeitlich ab den späten 90ern, also ab der Zeit, an die ich mich auch erinnern kann und zu der ich selbst im Internet aktiv war. Da kamen dann Ereignisse und Namen vor, die ich auch schon gehört habe und an die ich mich erinnern kann,  George W. Bush als US-Präsident, 9/11, Wikileaks, Assange, Snowden, das Drama um Jacob Applebaum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Insgesamt spannend und kurzweilig zu lesen, wenn man sich für Untergrund-Hackerkultur interessiert.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;voss&#34;&gt;&lt;em&gt;Chris Voss&lt;/em&gt;: Never split the Difference&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Chris Voss war jahrelang Verhandlungsführer beim FBI bei Geiselnahmen und Entführungen. Der Typ, der geschickt wurde wenn Al-Quaida oder irgendwelche anderen Fundamentalisten US-Amerikaner entführt und gedroht haben, sie zu enthaupten, wenn ihre Forderungen nicht erfüllt werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In dem Buch fasst er sein Wissen zusammen und stellt seine Methode vor, um in Verhandlungen einen kühlen Kopf zu bewahren und für sich das beste aus der Verhandlung rauszuholen (im Fall von Geiselnahmen natürlich die Freilassung der Geisel bei möglichst geringer oder gar keiner Lösegeldzahlung).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kern seiner Methodik ist, was er &amp;ldquo;taktische Empathie&amp;rdquo; nennt, was letztendlich einfach nur Empathie ist&amp;hellip; sich in sein Gegenüber hineinzuversetzen und verstehen, was denjenigen antreibt. Denn erst wenn man die Motivation seines Verhandlungspartners verstanden hat und erkannt hat, worum es demjenigen wirklich geht, kann man erfolgreich verhandeln.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Titel &amp;ldquo;Never split the Difference&amp;rdquo; (keine Kompromisse eingehen) klingt erstmal krass, ergibt aber auch Sinn, da ein Kompromiss seiner Definition nach etwas ist, womit beide Seiten unzufrieden sind, während das Ergebnis einer erfolgreichen Verhandlung sein sollte, dass beide Seiten mit dem Ergebnis zufrieden sind und keiner das Gefühl hat, übervorteilt zu werden oder sich zu Dingen hat plattschlagen lassen, die er eigentlich gar nicht tun wollte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sehr gutes Buch und im Gegensatz zu vielen anderen Sachbüchern und erst recht &amp;ldquo;Ratgebern&amp;rdquo; auch wirklich mit viel Information ausgestattet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;harris&#34;&gt;&lt;em&gt;Thomas Harris&lt;/em&gt;: Roter Drache (Red Dragon)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Thomas Harris ist der Autor der Romanvorlage für &amp;ldquo;Das Schweigen der Lämmer&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Hannibal&amp;rdquo;, die ich beide vor vielen Jahren gelesen und auch die Filme dazu gesehen hab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Schweigen der Lämmer war fantastisch, sowohl das Buch als auch der Film, Hannibal fand ich beides eher enttäuschend, und von Roter Drache gabs nach Hannibal auch eine Verfilmung (Neuverfilmung genauer gesagt, weil der Film schon früher als &amp;ldquo;Manhunter&amp;rdquo; verfilmt wurde), die ich glaub ich damals sogar im Kino gesehen habe, aber von der mir eigentlich nur in Erinnerung ist, dass Anthony Hopkins deutlich älter aussieht als in Schweigen der Lämmer, obwohl die Geschichte davor spielt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Buch &amp;ldquo;Roter Drache&amp;rdquo; hatte ich aber nie gelesen, also war es jetzt an der Zeit, das nachzuholen. Nach den ganzen Sachbüchern in letzter Zeit hatte ich Lust, mal wieder einen Roman zur Entspannung zu lesen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entspannend wars dann aber nicht, weil die Geschichte extrem spannend und atmosphärisch beklemmend ist, so sehr, dass ich die zweite Hälfte des Buches außerhalb meiner normalen Lesenszeit (abends im Bett) lesen musste, weil ich es immer nicht weglegen konnte und dementsprechend mein Schlaf drunter gelitten hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein psychopathischer Mörder treibt sein Unwesen, der ganze Familien auslöscht und auf den Opfern sein Markenzeichen, einen Gebissabdruck hinterlässt, weshalb er von den Medien &amp;ldquo;Tooth Fairy&amp;rdquo; genannt wird, was im Deutschen die katastrophale Übersetzung &amp;ldquo;Zahnschwuchtel&amp;rdquo; bekommen hat. &amp;ldquo;Zahnfee&amp;rdquo; wäre wohl zu einfach gewesen&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jedenfalls wird FBI-Ermittler Will Graham auf den Fall angesetzt, der auch schon (vor den Ereignissen im Buch) Hannibal Lecter das Handwerk gelegt hat, was ihn fast das Leben gekostet hätte und weswegen er sich eigentlich mit seiner Familie zur Ruhe gesetzt hatte. Da er aber die Fähigkeit besitzt, sich in Psychopathen hineinzuversetzen und ihre Motive zu verstehen wird er von FBI-Agent Jack Crawford reaktiviert. Also beginnt er, sich in den Fall zu vertiefen und merkt bald, dass er die Hilfe von Dr. Lecter benötigt, um ihm auf die Schliche zu kommen&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mir fielen an dem Buch die deutlichen Parallelen zu &amp;ldquo;Schweigen der Lämmer&amp;rdquo; auf, das einige Jahre später erschienen ist. In beiden Büchern treibt ein psychopathischer Killer sein Unwesen, dem das FBI unter enormem Zeitdruck das Handwerk legen muss, bevor er erneut zuschlägt, weswegen der inhaftierte Dr. Lecter, zu gleichen Teilen Psychopath und brillanter Analytiker, um Hilfe ersucht wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trotzdem sind die Geschichten und die Figuren unterschiedlich genug, um für sich zu stehen. Will Graham und die Zahnfee sind spannende Gegenspieler, auch wenn das Buch für meinen Geschmack im zweiten Teil etwas zu viel Zeit mit dem Killer verbringt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Post 012/100 der 100DaysToOffload-Challenge&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bücher, die ich im September 2023 gelesen habe</title>
      <link>https://82mhz.net/de/posts/2023/10/b%C3%BCcher-die-ich-im-september-2023-gelesen-habe/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://82mhz.net/de/posts/2023/10/b%C3%BCcher-die-ich-im-september-2023-gelesen-habe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;September war kein so guter Lesemonat bei mir. Der Monat hat gleich mal mit einer Woche krank sein begonnen, in der ich zu nichts zu gebrauchen war, und auch sonst ist es mir schwer gefallen, mich aufs Lesen zu konzentrieren. Trotzdem hab ich drei Bücher (teilweise) gelesen, die ich hier kurz mal zusammenfasse.&lt;/p&gt;
&lt;img class=&#34;image&#34; src=&#34;https://82mhz.net/images/buecher092023.jpg&#34; max-height=&#34;400x&#34;/&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;h3 id=&#34;spiegelman&#34;&gt;&lt;em&gt;Art Spiegelman&lt;/em&gt;: Maus (Graphic Novel)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ganz ungewöhnlich für mich, ist das hier kein Buch in der Art, wie ich sie gewöhnlich lese, sondern eine Graphic Novel (das Wörterbuch schlägt die Begriffe Comicroman oder Bilderroman vor, aber irgendwie klingt das seltsam).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Idee, dieses Buch zu lesen, kam durch einen &lt;a href=&#34;https://mikegrindle.com/posts/bannedbooks&#34;&gt;Blogeintrag von Mike Grindle&lt;/a&gt; zustande, der sich, selbst inspiriert durch ein Interview mit Neil Gaiman, darüber ausgelassen hat, dass in gewissen Kreisen in den USA das Verbannen von unerwünschten Büchern aus Schulen immer mehr um sich zu greifen scheint. Und wenig überraschend trifft es oft Bücher, in denen der Holocaust angeprangert wird, wie eben Maus oder auch das Tagebuch von Anne Frank - immer unter dem Vorwand natürlich, das Wohl unserer Kinder schützen zu müssen. Man kann den armen Kindern solche Grausamkeiten ja nicht zumuten, und außerdem wird in dem Buch auch noch angedeutet, dass Frauen einen Körper besitzen, ganz schlimm sowas, das muss aus den Schulen raus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich würde ja an dieser Stelle gern über die bigotten Amis mit ihren kaputten Moralvorstellungen lachen, aber nachdem solche Ideen auch gerne mal zu uns rüberschwappen und auch bei uns oft genug irgendwelche restriktiven Gesetze damit begründet werden, dass man ja die Kinder schützen müsse, spare ich mir diese Überheblichkeit hier lieber.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zurück zum Buch, der Autor Art Spiegelman ist der Sohn zweier polnischer Juden, Vladek und Anja, die den Holocaust überlebt haben und nach dem Krieg in Europa in die USA ausgewandert sind. Er selbst wurde erst nach dem Krieg geboren, seine Mutter beging Suizid als er ein junger Mann war und mit seinem Vater verstand er sich nur so leidlich. Er wollte aber unbedingt die Lebensgeschichte des Vaters erfahren und in Form eines Comics festhalten, und deswegen besuchte er ihn (lang nach dem Tod der Mutter) immer wieder, fragte ihn über sein Leben aus und hielt die Gespräche auf Tonband fest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aus diesen Gesprächsaufzeichnungen entstand dann der Comic. Der Titel des Comics rührt daher, dass er die verschiedenen Nationalitäten oder Völker als Tiere zeichnet. Juden werden als Mäuse dargestellt, die Deutschen passenderweise als Katzen (in einer frühen Version waren die Mäuse auch noch viel kleiner als die Katzen, um ihre Unterlegenheit noch deutlicher zu machen, in der Endfassung haben sie die gleiche Größe). Auch andere Nationalitäten werden als Tiere dargestellt, so sind die Franzosen Frösche und die Polen Schweine (und ich hab mich die ganze Zeit gefragt, ob da eine Aussage dahinter steckt oder nicht, denn auch die meisten Polen im Roman behandeln die Juden schlecht).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Comic läuft durchgehend auf zwei Ebenen ab, die Rahmenhandlung beschreibt wie der Autor, Art, mit seinem Vater interagiert und ihm nach und nach seine Geschichte entlockt, die zweite Ebene spielt in der Vergangenheit und ist die eigentliche Geschichte, die der Vater erzählt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und ich kann nur sagen, das Buch ist brillant und hat sämtliche Preise, die es gewonnen hat, mehr als verdient.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schon die Rahmenhandlung ist faszinierend, weil sie einen guten Einblick in Arts Verhältnis zu seinem Vater Vladek gibt, der nicht die einfachste Person ist (an einer Stelle sinniert Art darüber, dass er seinen Vater realistisch darstellen will, dass der Vater aber damit exakt dem Klischee vom geizigen alten Juden entspricht). Und man fragt sich immer wieder, ob der Vater schon immer so war, oder ob er erst durch die Erfahrungen während des Krieges so wurde, wie er ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber natürlich ist der Sprung in die Vergangenheit das, was das Buch wirklich ausmacht. Man erfährt (immer aus Vladeks Sicht natürlich) wie die Situation in Polen vor Beginn des Krieges war, wie sich die Zustände nach dem deutschen Angriff auf Polen Schritt für Schritt verschlechtert haben, wie sich langsam Gerüchte über Deportationen und Konzentrationslager verbreitet haben, die aber von den Leuten oft nicht ernst genommen wurden, weil es einfach nicht vorstellbar war, dass sowas passiert. Wie Vladek und Anja ihren Sohn weggeben mussten, um ihn in Sicherheit zu bringen, und der den Krieg trotzdem nicht überlebt hat. Und wie Vladek und Anja letztendlich von den Deutschen deportiert und in Züge Richtung Auschwitz verfrachtet wurden, wo sie getrennt wurden und jeder für sich im Angesicht des blanken Horrors in den Lagern ums Überleben kämpfen musste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und egal wie viele Erfahrungsberichte man über den Holocaust gelesen und wie viele Filme man darüber gesehen hat, es ist immer wieder zutiefst erschütternd von solchen Einzelschicksalen zu lesen und zu hören. Eine bis 1,5 Millionen Todesopfer allein in Auschwitz klingt drastisch, ist aber auch eine Zahl, die man sich gar nicht richtig vorstellen kann. Den Erfahrungsbericht einer einzelnen Person zu lesen gibt dem Ganzen ein Gewicht und eine Realität, die die nackten Zahlen nie hergeben können.  Und das Medium Comic eignet sich dafür tatsächlich gut, weil Art nicht nur die Worte wiedergibt, die ihm Vladek diktiert, sondern das ganze auch in teils drastische und bedrückende Schwarzweiß-Bilder packt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Klare Leseempfehlung, und schon jetzt ein Anwärter für das beste Buch des Jahres für mich. Und Schande über die Leute, die den Zugang dazu aus wie auch immer gearteten verqueren ideologischen Gründen einschränken wollen. Wir lehren die Geschichte des Holocaust nicht, um unsere Kinder zu traumatisieren oder um uns Deutschen eine ewige kollektive Schuld anzulasten, wie das einige rechte Betonköpfe hierzulande immer wieder behaupten, sondern um die Ereignisse nicht zu vergessen. Um uns daran zu erinnern, zu welchen Gräueltaten Menschen fähig sind und als Ermahnung dass es unser aller Aufgabe ist zu verhindern, dass so etwas jemals wieder geschieht.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;baxter&#34;&gt;&lt;em&gt;Stephen Baxter&lt;/em&gt;: Voyage&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Voyage, deutscher Titel &amp;ldquo;Mission Ares&amp;rdquo; ist ein Science-Fiction Roman der Kategorie &amp;ldquo;was wäre wenn&amp;rdquo;. In diesem Fall, was wäre wenn die USA nach den Apollo-Mondlandungen nicht auf das Space Shuttle-Programm gesetzt hätten, sondern als nächstes Ziel den Mars anvisiert und eine bemannte Mission zum Mars auf die Wege gebracht hätten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Klingt spannend? Dachte ich auch. Fand ich dann aber nicht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Buch hat etwa 900 Seiten (in der deutschen Übersetzung), und ich hab mich wirklich bemüht dranzubleiben, bin aber etwa bei Seite 400 gescheitert und hab es zur Seite gelegt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich will Stephen Baxter zu Gute halten, dass er wirklich gründlich recherchiert und sich in die Thematik eingearbeitet hat, und er sagt auch selbst im Vorwort dass es sein Anspruch war, möglichst nahe an der Realität zu bleiben und die Marsmission und den Weg dorthin so realistisch wie möglich zu beschreiben. Das ist ihm, so weit ich das Buch gelesen habe, auch gelungen. Nur: Ich fand es wahnsinnig langweilig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Figuren wirken klischeehaft und nicht wirklich greifbar, eher wie irgendwelche Standard-Archetypen als wie richtige Menschen, und die Situationen und Ereignisse sind zwar realitätsnah und hätten auch wirklich so passieren können, aber sie sind halt leider nicht spannend. Ich glaube ich hab zwei Wochen lang an dem Buch gelesen, aber mehr als ein Dutzend oder so Seiten auf einmal hab ich nie geschafft, weil mich das Buch einfach nicht gepackt hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und statt noch mehr Zeit rein zu versenken hab ich mich dann entschieden, es beiseite zu legen. Vielleicht wird die zweite Hälfte besser und spannender, aber die erste Hälfte hat mich überhaupt nicht fesseln können, deswegen werde ich es nicht erfahren.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;allen&#34;&gt;&lt;em&gt;David Allen&lt;/em&gt;: Getting Things Done&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ich glaube über Getting Things Done (Deutsch: Wie ich die Dinge geregelt kriege) kann ich nicht mehr viel schreiben, was nicht schon tausendfach irgendwo anders geschrieben oder in zahllosen Youtube-Videos beschrieben wurde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mittlerweile ist das Buch ein Klassiker der Produktivitätsliteratur, und das nicht ganz zu Unrecht, aber auch (für mich) mit einem gewaltigen Haken dran: Es ist komplex. Schon allein sich durch die über 300 Seiten zu graben braucht seine Zeit, und die Inhalte wirklich zu erfassen (geschweige denn wirklich umzusetzen!) brauch nochmal deutlich länger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich hab das Buch hauptsächlich gelesen, weil ich es noch nicht kannte und weil ich wissen wollte, worum es jetzt wirklich genau geht, bisher kannte ich nur die erwähnten Artikel und Videos drüber, aber es ist doch nochmal was anderes, das Buch selbst zu lesen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Grundidee ist, alles was Planung oder irgendwelche Aktionen erfordert aus unserem Kopf zu bekommen und in ein System zu übertragen, dem wir vertrauen und von dem wir wissen, dass dort nichts verloren geht und dass wir zur richtigen Zeit wieder an Dinge erinnert werden, an die wir uns erinnern wollen, ohne dass sie uns ständig im Hinterkopf brennen und dort Energie fressen und Stress verursachen. Und ich muss sagen, ja, es wirkt wie ein durchdachtes und vollständiges System, um seine Arbeit und sein Leben zu organisieren und in den Griff zu bekommen, wie es der Titel verspricht. Aber nein, ich werde es nicht umsetzen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zumindest nicht in seiner vollen Form, denn dafür ist es mir einfach zu komplex und einige Dinge hab ich vermutlich auch nicht richtig verstanden, dafür müsste ich das Buch nochmal lesen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was ich aber für mich aus dem Buch mitnehme und auch versuchen werde umzusetzen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;In den Kalender kommen nur Dinge, die an genau diesem Tag erledigt werden &lt;strong&gt;müssen&lt;/strong&gt;. Nutzt man den Kalender auch als eine Art Todo-Liste, verwässert man ihn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Für jedes Projekt (bei David Allen ist fast alles ein Projekt) muss klar definiert sein, was der ganz konkrete nächste durchzuführende Schritt ist. Man muss nicht das gesamte Projekt Schritt für Schritt durchplanen, aber der nächste konkrete Schritt muss klar und deutlich beschrieben sein&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ich brauche ein Ablagesystem für digitale Inhalte. PDFs, Links, Webseiten etc&amp;hellip; Ich versuche zu oft, mir irgendwelche Dinge zu merken oder wenn ich was speichere, speichere ich es irgendwohin, wo es mir grad einfällt, und das stresst mich.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ich brauche ein System zur Wiedervorlage, d.h. für Dinge, bei denen ich auf jemand anderes&amp;rsquo; Input warten muss oder die ich erst später erledigen kann, brauche ich ein System, das mich zum richtigen Zeitpunkt dran erinnert und dem ich vertrauen kann&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ich sollte mir einige &amp;ldquo;Inboxen&amp;rdquo; zulegen, die ich täglich abarbeite und die Inhalte an entsprechenden Stellen ablege. Z.B. eine Inbox am PC, eine auf dem Schreibtisch, eine auf dem Handy für unterwegs&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ich muss täglich etwas Zeit fürs Leeren der Inboxen einplanen. Wöchentliche Reviews versuche ich aktuell, scheitere aber daran, vielleicht ist tägliches Leeren besser&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Fazit: Für mich persönlich denke ich das System hat einige interessante Ansätze, aber es ist mir im Großen und Ganzen zu komplex. Dennoch war es gut, das Buch mal gelesen zu haben, um einen Überblick zu bekommen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Post 008/100 der 100DaysToOffload-Challenge&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die &#39;Enshittification&#39; von Whatsapp</title>
      <link>https://82mhz.net/de/posts/2023/09/die-enshittification-von-whatsapp/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://82mhz.net/de/posts/2023/09/die-enshittification-von-whatsapp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vor einigen Tagen hat Whatsapp die Statusseite in &amp;ldquo;Aktuelles&amp;rdquo; umbenannt und die Funktion &amp;ldquo;Kanäle&amp;rdquo; eingeführt. Und plötzlich finde ich in dem Messenger, in dem ich mit Freunden und Verwandten kommuniziere Empfehlungen für Profile von Leuten, die ich nicht kenne und die mich nicht interessieren. Und es gefällt mir nicht.&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;Kanäle kennt man bereits von Telegram, wo sie von Verschwörungserzählern, Covid-Leugnern, Reichsbürgern und Rechtsextremen genutzt werden, um ihre Gefolgschaft zu erreichen. Und bestimmt auch von einigen normalen Leuten, die sich einfach nur mit anderen Menschen verbinden möchten, die Welt ist ja nicht nur schwarz und weiß.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natürlich dachte sich Meta, diese Funktion muss ebenfalls in unser Produkt rein! Auch wenn sie das Potential hat, ebenso problematisch zu werden wie die Kanäle auf Telegram (und vielleicht noch mehr, weil Whatsapp zumindest in Deutschland eine wesentlich breitere Nutzerbasis hat). Aber mit dem Anheizen sozialer Unruhen kennt sich Facebook ja gut aus, und &lt;a href=&#34;https://www.deutschlandfunk.de/rohingya-klage-facebook-100.html&#34;&gt;was soll schon schlimmes passieren&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf jeden Fall finde ich seit einigen Tagen in meiner Whatsapp-App jetzt die Empfehlung, doch den Kanälen vom BVB, FC Bayern, Montanablack oder Turkish Airlines, um nur einige zu nennen, zu folgen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Will ich das? Nein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kann ich das abstellen? Nein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wird das künftig noch aufdringlicher und aggressiver werden? Sowas von!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und damit ist die &amp;lsquo;Enshittification&amp;rsquo; von Whatsapp in vollem Gange.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was ist Enshittification? Und wie könnte man das auf Deutsch nennen? Scheißifizierung vielleicht? &lt;a href=&#34;https://craphound.com/news/2023/02/20/tiktoks-enshittification/&#34;&gt;Der Begriff stammt von Cory Doctorow&lt;/a&gt;, er bezeichnet damit den Niedergang von bekannten Plattformen:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Here is how platforms die: first, they are good to their users; then they abuse their users to make things better for their business customers; finally, they abuse those business customers to claw back all the value for themselves. Then, they die.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I call this enshittification [&amp;hellip;]&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Das letzte Opfer dieses Prozesses (aus meiner ganz persönlichen Sicht) ist Whatsapp, aber für mich waren die eh schon lange angezählt, zum einen wegen des unerträglichen Gebarens von Facebook, das mittlerweile &lt;a href=&#34;https://www.amazon.de/Wahrheit-%C3%BCber-Facebook-Whistleblowerin-Social-Media-Plattform-ebook/dp/B0BJW56PBT/ref=sr_1_8?__mk_de_DE=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&amp;crid=1YJV5BCESEJTO&amp;keywords=facebook&amp;qid=1695802939&amp;sprefix=facebook%2Caps%2C139&amp;sr=8-8&#34;&gt;ganze&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.amazon.de/Untitled-Sheera-Frenkel-ebook/dp/B07ZGF536G/ref=sr_1_21?__mk_de_DE=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&amp;crid=1YJV5BCESEJTO&amp;keywords=facebook&amp;qid=1695802939&amp;sprefix=facebook%2Caps%2C139&amp;sr=8-21&#34;&gt;Bücher&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.amazon.de/Facebook-Inside-English-Steven-Levy-ebook/dp/B081R296DR/ref=sr_1_14?__mk_de_DE=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&amp;crid=1YJV5BCESEJTO&amp;keywords=facebook&amp;qid=1695802939&amp;sprefix=facebook%2Caps%2C139&amp;sr=8-14&#34;&gt;füllt&lt;/a&gt;, und zum anderen weil sie schon seit Jahren immer wieder andeuten, dass sie in Whatsapp irgendwann Anzeigen schalten wollen. Es war also nur eine Frage der Zeit, bis es so weit kommt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jedenfalls hat mich das dazu gebracht, mal ein bisschen über die Vergangenheit nachzudenken&amp;hellip; in meinem letzten Post hab ich ja etwas über meinen bevorzugten Messenger aus der alten Zeit geschrieben, ICQ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ICQ war großartig, hatte ein simples Interface, man konnte mit seinen Freunden chatten und das wars.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wirklich?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zu Anfang ja, die Oberflächen der frühen ICQ-Versionen waren schlicht und funktional. Kontaktliste, Chatfenster für jeden Kontakt, Fertig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ICQ begann 1996 als Projekt eines kleinen israelischen Startups namens Mirabilis, das aber schon 1998 von einem der damals größten Konzerne, AOL, übernommen wurde. Zu Anfang blieb der Messenger noch schlicht und auf seine Kernfunktionalität beschränkt, aber seit Anfang der 2000er wurde die Oberfläche dann zunehmend quietschbunter mit immer mehr Blingbling und unnützem Zeugs, Anzeigen, irgendwelche Online-Spiele etc., bis die App quasi unbenutzbar war und die Nutzer zu anderen Plattformen migriert sind. ICQ wurde dann irgendwann an ein russisches Unternehmen verscherbelt und existiert in Russland auch bis heute weiter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und irgendwie sieht die Geschichte von Whatsapp sehr ähnlich aus. Gegründet als kleines Startup und dann für eine &lt;a href=&#34;https://about.fb.com/news/2014/02/facebook-to-acquire-whatsapp/&#34;&gt;perverse Geldsumme&lt;/a&gt; von einem riesen Tech-Konzern übernommen. Zu Anfang blieb die App noch so, wie sie war und hat sogar einige sinnvolle Funktionen bekommen (Ende-zu-Ende Verschlüsselung etwa), aber seit einiger Zeit widmet sich Meta verstärkt der &amp;ldquo;Weiterentwicklung&amp;rdquo; der Plattform, und seither wird das Nutzungserlebnis beständig schlechter (aus meiner Sicht).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und jetzt frage ich mich, ist dieser Prozess unvermeidbar? Passiert das mit allen bekannten Plattformen irgendwann? Und was tun wir als Nutzer dagegen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich kann jetzt Whatsapp verlassen und auf Signal und Threema ausweichen, die ich beide auch schon nutze und die beide noch recht &amp;ldquo;unverbastelt&amp;rdquo; sind und sich auf ihre Kernkompetenz konzentrieren, aber bleibt das auch so? Niemand kann mir garantieren, dass die Betreiber dieser Plattformen sich nicht morgen auch dafür entscheiden, mir Anzeigen zu servieren oder mir irgendwelche Profile reindrücken wollen, denen ich nicht folgen will. Und dann?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sind wir dazu verdammt, für den Rest unseres Lebens von Plattform zu Plattform zu migrieren, weil alles irgendwann vor die Hunde geht und durch Feature Creep und Enshittification unbenutzbar wird?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Moment fällt mir keine Antwort auf die Frage ein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Post 007/100 der 100DaysToOffload-Challenge&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein Verhältnis zu digitaler Kommunikation - Die Anfänge</title>
      <link>https://82mhz.net/de/posts/2023/09/mein-verh%C3%A4ltnis-zu-digitaler-kommunikation-die-anf%C3%A4nge/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://82mhz.net/de/posts/2023/09/mein-verh%C3%A4ltnis-zu-digitaler-kommunikation-die-anf%C3%A4nge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Etwa im Jahr 1999 kam in unserem Haus die Zukunft an: Wir hatten ab dann einen Internetzugang, und ganz ungewöhnlich für die Zeit nicht via Modem, sondern via ISDN mit grandiosen 64kBit/s! Während die anderen noch mit ihren ranzigen 56k-Modems unterwegs waren, wurde bei uns die Datenautobahn bereits mit der Geschwindigkeit von morgen befahren!&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;&amp;hellip; okay, so viel besser wars jetzt auch nicht, aber eine interessante Langzeitfolge davon ist, dass in mir die typischen Modemgeräusche keinerlei Nostalgie auslösen, weil ich sie nie zu hören bekommen habe.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;die-anfänge-e-mail-und-icq-und-etwas-msn&#34;&gt;Die Anfänge: E-Mail und ICQ (und etwas MSN)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Das erste digitale Kommunikationsmedium, das ich genutzt habe, war die gute alte E-Mail. Zuerst noch über das E-Mail-Postfach, das uns unser Provider zur Verfügung gestellt hat, bis ich mir dann meine erste E-Mail-Adresse zugelegt habe, die ich auch immer noch habe und nutze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Etwas später kam dann, von Schulfreunden empfohlen, ICQ dazu. Und damit eine ganz neue Welt! Plötzlich konnte man einfach online gehen, und die Leute, die man in der Schule eh schon den ganzen Tag gesehen hat, waren auch online, und man konnte einfach miteinander chatten, stundenlang! Es war grandios. Auch wenn es mir an Nostalgie für Modemgeräusche fehlt, das &amp;ldquo;oh-OH&amp;rdquo; von ICQ wenn eine neue Nachricht ankommt, löst bei mir dafür massenhaft nostalgische Gefühle aus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSN war auch irgendwie mit dabei, weil einige Leute das hatten, aber daran kann ich mich kaum mehr erinnern. Nur eine Sache ist mir noch in Erinnerung, über MSN konnte man auch telefonieren, sogar mit Video, falls man eine Webcam hatte. In grauenhafter Qualität natürlich, aber es war trotzdem cool und irgendwie futuristisch, plötzlich war der Computer ein Bildtelefon!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zu dieser Zeit waren Handys noch nicht so verbreitet, und als Schüler hatte ich sowieso kein Geld für eins und auch keinen Bedarf dafür, deswegen war Chatten/E-Mails schicken ausschließlich am heimischen PC, der in meinem Zimmer stand, möglich.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;das-mobile-zeitalter-handy-und-sms&#34;&gt;Das mobile Zeitalter: Handy und SMS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2003, mit 21, bin ich in die weite Welt hinausgezogen, sprich aus meinem Dorf raus in die Stadt, um zu studieren. Bis zu dem Zeitpunkt hatte ich und hatten die meisten meiner Freunde noch kein Mobiltelefon. Es gab einfach bis dato keinen Grund, mir eins zuzulegen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das änderte sich schnell an der Uni, wo man rasend schnell viele neue Leute kennen lernt und alle mit Handys rumlaufen und Nummern austauschen. Also hab ich mir auch eines zugelegt und war damit zum ersten Mal mobil erreichbar, sowohl telefonisch als auch via SMS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notiz am Rande, in der Anfangszeit konnte man auch via ICQ eine begrenzte Menge an SMS-Nachrichten verschicken (kostenlos!), was ich noch zu Schulzeiten auch einige Male genutzt habe, um mit Freunden, die schon ein Handy hatten, Dinge auszumachen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zur damaligen Zeit war mobil telefonieren aber noch recht teuer und auch jede SMS hat, wenn ich mich recht erinnere, 19 Cent gekostet, wenn nicht gar 39 Cent - üblicherweise gab es ein paar Frei-SMS vom Provider, und danach hieß es zahlen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dementsprechend hatte ich mein Handy zwar immer dabei, habe es aber (im Vergleich zu heute) recht wenig genutzt, ich kam vielleicht auf einige Dutzend SMS und eine Handvoll Anrufe im Monat. Hauptsächlich, um kurz mal Dinge mit Leuten auszumachen, aber nicht, um längere Gespräche zu führen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für ausführlichere Textkommunikation habe ich zu der Zeit immer noch ICQ, etwas später dann auch das Chat-Feature von Skype genutzt, und natürlich war E-Mail immer noch allgegenwärtig, um mit alten Freunden, die in anderen Städten studiert haben oder daheim geblieben sind, in Kontakt zu bleiben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So hat sich meine digitale Kommunikation zwar langsam intensiviert, aber sie hat immer noch hauptsächlich am PC stattgefunden, der zwar jetzt ein Laptop war, aber (wie Laptops der 2000er halt so waren) groß und schwer und unhandlich war und deswegen meistens in meiner winzigen Studentenbude auf dem Schreibtisch stand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und so hat sich das durch meine gesamte Unizeit und bis in die 2010er gezogen. Laptop und Handy wurden zwar irgendwann durch modernere Exemplare ausgetauscht, aber mobiles Internet war in den 2000ern in Deutschland sündhaft teuer, SMS und Telefonanrufe waren auch nicht gerade günstig, also bin ich bei dem geblieben, was ich kannte: ICQ, Skype, E-Mails von zu Hause aus, SMS und kurze Anrufe vom Handy unterwegs.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;zwischenspiel-studivz-und-facebook&#34;&gt;Zwischenspiel: StudiVZ und Facebook&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Irgendwann 2006 kam &amp;ldquo;StudiVZ&amp;rdquo; auf den Plan, ein deutscher 1:1 Klon von Facebook (die dann auch von Facebook dafür verklagt wurden).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und wir sind alle komplett durchgedreht. Das war das erste &amp;ldquo;richtige&amp;rdquo; soziale Netzwerk, das auf meinem Radar aufgetaucht ist, und auch das erste (und einzige) wirklich benutzbare, weil für eine kurze Zeit quasi jeder, den ich kannte, dort angemeldet war.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;StudiVZ ging dann aber relativ schnell den Bach runter, auch wegen der Klage von Facebook, und Facebook hat auch in Deutschland die Marktherrschaft übernommen. Auch da habe ich mir einen Account angelegt, bin aber nie wirklich richtig damit warm geworden, und spätestens als sie auf algorithmisch sortierte Feeds umgestellt haben, war ich auch wieder weg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und schon bei StudiVZ und erst recht bei Facebook hatte ich mehr und mehr Bedenken bezüglich Datenschutz und was ich da eigentlich alles über mich preisgebe und in wessen Händen die Informationen landen. Deswegen habe ich schon damals darauf geachtet, möglichst nicht mehr ganzes Leben inklusive aller Fotos online zu teilen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und dann kamen Smartphones und es veränderte sich alles. Aber darüber reden wir dann im nächsten Teil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Post 006/100 der 100DaysToOffload-Challenge&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cal Newports &#34;Deep Life Stack&#34; - Ebene 1: Disziplin</title>
      <link>https://82mhz.net/de/posts/2023/09/cal-newports-deep-life-stack-ebene-1-disziplin/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://82mhz.net/de/posts/2023/09/cal-newports-deep-life-stack-ebene-1-disziplin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Im letzten Post habe ich Cal Newports &amp;ldquo;Deep Life Stack&amp;rdquo; vorgestellt, sein Programm, um sein Leben auf eine solidere Grundlage zu stellen. Heute will ich etwas tiefer einsteigen und die unterste Ebene &amp;ldquo;Disziplin&amp;rdquo; beleuchten.&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;Worum geht es bei Disziplin?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn wir tiefgreifende Veränderungen in unserem Leben anstoßen möchten ist laut Cal der erste Schritt, unser Bild von uns selbst zu verändern oder vielleicht auch nur etwas zu überarbeiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unser Denken und unser Verhalten beeinflussen sich gegenseitig. Bin ich jemand, der organisiert ist, alles unter Kontrolle hat und in jeder noch so widrigen Situation einen kühlen Kopf bewahrt, habe ich auch das entsprechende Bild einer organisierten Person mit Selbstdisziplin von mir selbst im Kopf. Habe ich aber bisher ohne großen Plan einfach vor mich hin gelebt und vielleicht noch einige &amp;ldquo;Leichen im Keller&amp;rdquo;, sprich Projekte die ich nie zu Ende gebracht habe, oder 20 fehlgeschlagene Diäten, oder schon mehrere erfolglose Versuche, etwas zu ändern, dann ist das Bild, das ich von mir selbst im Kopf habe wahrscheinlich nicht das beste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und an dieser Stelle setzt die Disziplin-Ebene an. Wenn ich mich (übertrieben gesagt) für einen Loser halte, der eh nichts auf die Reihe bekommt, weil das in meiner Vergangenheit (real oder gefühlt) bisher so war, dann wird es mir kaum möglich sein, jetzt tiefgreifende Veränderungen anzustoßen, weil ich von Vornherein mit der bewussten oder unbewussten Einstellung &amp;ldquo;ich schaff das eh nicht&amp;rdquo; an die Sache herangehe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also müssen wir zuerst unser Bild von uns selbst verändern. Und da wir unsere Gedanken nur in sehr begrenztem Maß bewusst verändern können, führt der Weg dorthin darüber, zuerst unser Verhalten zu ändern, und die Gedanken und unser Selbstbild werden folgen. Das ist klassische Verhaltenspsychologie und der gleiche Grundgedanke, der auch der Verhaltenstherapie zugrunde liegt. Körper und Geist sind eine Einheit und beeinflussen sich gegenseitig, Änderungen im Verhalten bedingen auch Änderungen in der inneren Gedankenwelt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was tun wir nun also konkret?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cal schlägt vor, sich drei Gewohnheiten als Grundpfeiler (keystone habits) zuzulegen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was genau diese drei Gewohnheiten sind, ist dabei zweitrangig, es geht hauptsächlich darum, sich selbst davon zu überzeugen dass man in der Lage ist, sich Dinge vorzunehmen und sie dann auch durchzuziehen, auch wenn es nicht immer einfach oder angenehm ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Gewohnheiten sollten daher einen gewissen Zeit- und Energieaufwand erfordern, aber trotzdem täglich machbar sein. Will man seine Fitness verbessern, ist &amp;ldquo;Ich schaue einmal täglich meine Hanteln an&amp;rdquo; zu wenig, da sich dadurch kaum etwas verändern wird, &amp;ldquo;ich mache täglich 90 Minuten hardcore Crossfit Training&amp;rdquo; ist aber viel zu viel, das wird man kaum auf Dauer durchhalten. Irgendwas dazwischen sollte es sein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idealerweise sind die Gewohnheiten auf verschiedene Lebensbereiche verteilt, beispielsweise eine Gewohnheit aus dem Bereich Gesundheit/Spiritualität, eine aus dem Bereich Arbeit/Beruf und eine aus dem Bereich Hobby/persönliche Weiterentwicklung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich bin nach reiflicher (sprich, viel zu langer) Überlegung bei folgenden drei Gewohnheiten gelandet, die ich jetzt möglichst jeden Tag in mein Leben einbauen werde:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Schreiben&lt;/strong&gt;: Ich will jeden Tag mindestens 15 Minuten damit verbringen, etwas zu schreiben. Ohne feste Vorgaben, es kann am PC sein, kann auf Papier sein, kann ein Tagebucheintrag sein, ein Blogeintrag, eine Geschichte&amp;hellip; was mir eben einfällt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Yoga/Meditation&lt;/strong&gt;: Ich will jeden Tag 20 Minuten für Meditation oder ein kleines Yoga-Programm aufwenden, und damit etwas für meine psychische und physische Gesundheit tun.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aufräumen&lt;/strong&gt;: Ich werde täglich etwas Zeit (wie lang, ist nicht so wichtig) dafür reservieren, in meiner Wohnung für Ordnung und Sauberkeit zu sorgen, weil Ordnung oder Unordnung in meiner Umgebung extremen Einfluss auf mein Wohlbefinden haben.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Um diese Gewohnheiten auch nachverfolgen zu können, habe ich mir von irgendwo aus dem Internet eine Habit Tracker-Vorlage geklaut und ausgedruckt, um Tag für Tag festhalten und abhaken zu können, das ich die jeweilige Gewohnheit auch durchgeführt hab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und jetzt ziehen wir das Ganze mal zwei Wochen lang durch, und dann sehen wir uns auf der nächsten Ebene wieder, auf der wir unser Wertesystem anschauen und auf den neuesten Stand bringen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Post 005/100 der 100DaysToOffload-Challenge&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cal Newports &#34;4 Monats-Plan&#34;: der &#34;Deep Life Stack&#34; </title>
      <link>https://82mhz.net/de/posts/2023/09/cal-newports-4-monats-plan-der-deep-life-stack/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://82mhz.net/de/posts/2023/09/cal-newports-4-monats-plan-der-deep-life-stack/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In der Regel mache ich einen großen Bogen um das Genre &amp;ldquo;Produktivität&amp;rdquo; auf Youtube, es gibt einfach zu viele Selbstdarsteller dort, die sich damit brüsten wie toll produktiv sie sind, wie super ausgefuchst ihr Produktivitätssystem oder ihr Bullet Journal ist oder die irgendwelche lächerlichen &amp;ldquo;study with me for 13 hours&amp;rdquo;-Videos hochladen.&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;Eine willkommene Abwechslung dazu bietet der Podcast von Cal Newport.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://calnewport.com/&#34;&gt;Cal Newport&lt;/a&gt; schreibt seit etwa 2007 einen Blog über Produktivität, hat mittlerweile 7 Bücher veröffentlicht (darunter &amp;ldquo;Deep Work&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Digital Minimalism&amp;rdquo;), hat seit einigen Jahren einen wöchentlichen Podcast (anfangs sogar mehrmals die Woche) und veröffentlicht regelmäßig lange Artikel in Magazinen wie &amp;ldquo;The New Yorker&amp;rdquo;. Und das sind alles nur seine Nebentätigkeiten, hauptberuflich ist er Professor für Informatik an der Georgetown Universität in Washington DC. Man kann also davon ausgehen, dass er sich mit Produktivität auskennt, sonst würde er all diese Dinge nie unter einen Hut bekommen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oh, und er ist genauso alt wie ich, was vielleicht oder vielleicht auch nicht bei mir gewisse Unzulänglichkeitsgefühle auslöst&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sein Ansatz ist jedenfalls nicht von der Art &amp;ldquo;ich lege mir ein neues Bullet Journal zu&amp;rdquo;, sondern eher ganzheitlich, also wie stelle ich mein Leben so auf, dass ich die Dinge die ich tun möchte auf die Reihe bekomme und trotzdem genügend Freizeit habe und nicht ständig zu Tode gestresst bin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das spannende an seinem Podcast ist, dass er auch öfter einfach Ideen, die im Entstehen sind vorstellt und sie dann in späteren Episoden wieder aufgreift und weiter entwickelt. In einer seiner letzten &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=0G7Wu4DnDaw&#34;&gt;Podcast-Folgen&lt;/a&gt; stellt er ein 4-Monats-Programm vor, um sein Leben auf eine neue, hoffentlich stabilere Grundlage zu stellen. Das basiert auf einer &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=G-6ua6UCeGM&#34;&gt;früheren Idee&lt;/a&gt;, die er weiter entwickelt und teilweise ergänzt und vereinfacht hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Er schlägt vor, das Vorgehen in vier aufeinander folgende Ebenen aufzuteilen (die er als &amp;ldquo;deep life stack&amp;rdquo; bezeichnet), die ich hier mal als Bild erstellt habe, aber die ich im Anschluss auch erkläre:&lt;/p&gt;
&lt;img class=&#34;image&#34; src=&#34;https://82mhz.net/images/CalNewport4MonthsDE.svg&#34; height=&#34;400x&#34; alt=&#34;4 Ebenen, Disziplin, Werte, Kontrolle, Vision&#34;/&gt;
&lt;p&gt;Die vier Ebenen, die aufeinander aufbauen, sind im Einzelnen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Disziplin als unterste Ebene&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Werte als zweite&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kontrolle als dritte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vision als oberste und letzte&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ganz kurz und grob zusammengefasst geht es bei den einzelnen Ebenen um folgendes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Disziplin: Ein Bild von sich selbst als disziplinierte Person entwickeln&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Werte: Das eigene Wertesystem reflektieren und klar definieren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kontrolle: Arbeitsabläufe unter Kontrolle bekommen, wiederkehrende oder ungeliebte Aufgaben automatisieren oder wenn möglich eliminieren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vision: Einen Plan entwickeln, wie sich das Leben in den nächsten X Monaten/Jahren entwickeln soll&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Die einzelnen Ebenen, wie Cal sie definiert und was mir dazu so für Gedanken kommen, werde ich dann in späteren Posts näher beleuchten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mir scheint das Programm sehr sinnig, und da ich aktuell auch in einer Phase bin, in der ich verstärkt darüber nachdenke, wo mein Leben künftig hinführen soll, finde ich es für mich eine gute Übung, mich mal strukturiert damit zu befassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cal setzt für die erste Ebene (Disziplin) zwei Wochen an, für die nächsten beiden 4 Wochen und für die letzte (Vision) 6 Wochen. Damit kommt man dann auf etwa vier Monate.  Er schlägt vor, damit Anfang September zu beginnen, denn dann landet man nach vier Monaten genau bei Ende Dezember und beginnt das neue Jahr mit einem strukturierten Plan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich fange in dieser Woche an, Mitte September statt Anfang September, aber das ist okay. Ich hab grad drei Wochen Urlaub und daher Zeit, mich mit der Thematik zu befassen und außerdem steht mein Geburtstag an, was generell ein guter Zeitpunkt ist, sich mal Gedanken über das eigene Leben zu machen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Post 004/100 der 100DaysToOffload-Challenge&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bücher, die ich im August 2023 gelesen habe</title>
      <link>https://82mhz.net/de/posts/2023/09/b%C3%BCcher-die-ich-im-august-2023-gelesen-habe/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://82mhz.net/de/posts/2023/09/b%C3%BCcher-die-ich-im-august-2023-gelesen-habe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das hier ist der erste Post einer hoffentlich monatlichen Serie, in der ich die Bücher, die ich im vergangenen Monat gelesen habe, revue passieren lasse.&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;Im August bin ich meinem Pensum von einem Buch pro Woche nicht so richtig gerecht geworden, was unter anderem daran lag, dass ich einige Bücher begonnen und nach zwei oder drei Tagen wieder weggelegt habe, weil ich gemerkt habe, dass sie mir einfach nicht taugen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trotzdem habe ich drei Bücher gelesen, die ich hier mal kurz zusammenfassen möchte.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;atwood&#34;&gt;&lt;em&gt;Margaret Atwood&lt;/em&gt;: The Handmaids Tale&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Das Buch habe ich irgendwo online auf einer Liste der besten SciFi-Romane der 80er gesehen, als ich auf der Suche nach neuem Lesematerial war, und da mir der Titel vage bekannt vorkam (es gibt eine Verfilmung des Materials als Serie, die ich aber nie gesehen habe), hab ich mich dafür entschieden, es zu lesen.
Ich würde das Buch aber nicht unbedingt als Science Fiction bezeichnen, eher als eine Art alternative Realität, ein was-wäre-wenn Szenario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Konkret, was wäre wenn sich in den USA die radikal-evangelikalen Fundi-Christen an die Macht putschen und einen Gottesstaat errichten würden?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Ergebnis fällt genauso aus, wie man sich das vorstellen würde: Eine christliche Version der islamischen Gottesstaaten, gepaart mit der kalten menschenverachtenden Atmosphäre katholischer Erziehungsanstalten (hoffentlich) vergangener Tage und mit einer guten Prise drittes Reich obendrauf. Frauen sind rechtlos, haben dem Manne Untertan zu sein und müssen als Gebärmaschinen herhalten (so sie denn fruchtbar sind, denn im vorausgegangenen Krieg wurden viele unfruchtbar, vor allem die Männer). Die Männer haben das Sagen, und jeder der auch nur im Verdacht steht der Ideologie nicht vollständig ergeben zu sein wird erhängt oder direkt erschossen. Gelebte Nächstenliebe also.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hauptfigur ist die Magd Offred, die eine der wenigen verbliebenen fruchtbaren Frauen ist und deswegen im Haus des Kommandanten und seiner Frau Serena Joy lebt, wo sie einmal im Monat in einem bizarren Ritual vom Kommandanten begattet und die restliche Zeit wie Dreck behandelt wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Offred beginnt einfach irgendwo mittendrin aus ihrem Alltag zu erzählen, und so ergibt sich nur ganz langsam ein Bild von der Welt, in der sie lebt, wie es dazu kam, und was sie vorher für ein Leben hatte. Das macht den Einstieg etwas schwierig, aber wenn man mal drin ist kann man das Buch nicht mehr beiseite legen und nur immer wieder schaudern, wie fremd und irrsinnig und trotzdem absolut im Bereich des Möglichen die hier beschriebene Welt ist.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;woz&#34;&gt;&lt;em&gt;Steve Wozniak&lt;/em&gt;: iWoz&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bei diesem Buch hatte ich die ganze Zeit das dumpfe Gefühl, dass ich es vielleicht schonmal gelesen habe, aber ich konnte mich auch nicht mehr wirklich an viel erinnern, also hab ich es einfach nochmal gelesen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Steve Wozniak ist Mitgründer von Apple (neben dem anderen, bekannteren Steve) und derjenige, der die ersten Apple-Computer völlig im Alleingang entwickelt hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In seiner Autobiographie zeichnet er sein Leben nach, von seiner Kindheit in der ihn schon sein Vater, ebenfalls Ingenieur, mit Erklärungen und Aufgaben in die Welt der Elektronik einführt hin zu seinen ersten Computerentwürfen, seinem ersten richtigen Job bei HP, dem Zusammentreffen mit Steve Jobs, der Gründung von Apple und darüber hinaus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf jeden Fall spannend zu lesen und man bekommt einen guten Einblick in die Geschichte des Homecomputers aus einer einzigartigen Perspektive.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allerdings liest sich das Buch, als hätte er einfach einige Stunden lang alle Geschichten, die ihm eingefallen sind in eine Sprachaufnahmeapp gesprochen und irgendwer hat dann alles abgetippt, in die richtige Reihenfolge gebracht und zack, das ist jetzt das Buch. Sein Sprachstil ist doch sehr redundant und ausschweifend (um nicht zu sagen, er schwafelt), und etwas mehr Sorgfalt beim Lektorat, um das ganze etwas prägnanter zu machen und mehr auf den Punkt zu bringen hätte dem Lesefluss gut getan.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;goldberg&#34;&gt;&lt;em&gt;Natalie Goldberg&lt;/em&gt;: Writing down the Bones&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wenn man Dem Internet&lt;sup&gt;TM&lt;/sup&gt; Glauben schenken darf, ist &amp;ldquo;Writing down the Bones&amp;rdquo; oder wie es auf Deutsch heißt &amp;ldquo;Schreiben in Cafés&amp;rdquo; (warum einen Titel übersetzen, wenn man auch einfach einen neuen erfinden kann?) eines DER Bücher über kreatives Schreiben, und welch bessere Lektüre gibt es zu Beginn einer Blogging-Challenge als so ein Buch?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also habe ich mich dran gemacht und wurde nicht enttäuscht!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Buch ist in viele kleine, voneinander unabhängige Kapitel gegliedert, die jeweils in sich abgeschlossen sind und eine Reihe von Themen abdecken, von philosophischen Betrachtungen übers Schreiben hin zu konkreten Tips oder auch einfach nur Beobachtungen der Autorin über sich selbst und ihr Verhältnis zum Schreiben. Man kann es also einfach immer wieder zur Hand nehmen und darin blättern und das eine oder andere Kapitel zur Inspiration lesen, je nachdem wonach einem gerade ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sehr empfehlenswert, Das Internet hat nicht zu viel versprochen! Ich denke wenn ich an eine günstige Ausgabe des Buches komme (ich hatte es aus der Bibliothek), werde ich es mir auf jeden Fall zulegen um einfach hin und wieder drin zu schmökern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Post 003/100 der 100DaysToOffload-Challenge&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blogroll oder &#34;will ich auch haben!&#34;</title>
      <link>https://82mhz.net/de/posts/2023/09/blogroll-oder-will-ich-auch-haben/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://82mhz.net/de/posts/2023/09/blogroll-oder-will-ich-auch-haben/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Inspiriert durch Noisy Deadlines Post &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://noisydeadlines.net/blog-update-bringing-back-the-blogroll&#34;&gt;Bringing back the Blogroll&lt;/a&gt;&amp;rdquo; und durch die Blogrolls, die ich auf einigen anderen Seiten schon gesehen habe, wollte ich mir auch eine einrichten.&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;Ich mag das Konzept einer Blogroll, die, soweit ich das verstanden hab, eine Liste von Blogs ist, die ich mag und denen ich folge. Das ist ja quasi schon das, was meine Links-Seite ist, aber ich dachte ich setze noch einen drauf und erstelle eine Seite, die von den jeweiligen Blogs jeweils die neuesten Beiträge chronologisch geordnet anzeigt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich bin diesem Konzept zum ersten Mal auf &lt;a href=&#34;https://portal.mozz.us/gopher/i-logout.cz/1/bongusta&#34;&gt;Bongusta!&lt;/a&gt; begegnet, einem Gopher-Phlog-Aggregator, und Matto hat dasselbe auch auf seiner &lt;a href=&#34;https://portal.mozz.us/gopher/box.matto.nl/1/phlogroll&#34;&gt;Gopherseite&lt;/a&gt;, also habe ich die Idee völlig schamlos und ohne jegliches Schuldgefühl von dort übernommen und meine eigene Version davon gebastelt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach einigen Irrungen und Wirrungen habe ich mich entschieden, dafür das Tool sfeed zu verwenden, das aus einer List von rss-Feeds jeweils die neuesten Beiträge abholt und pro Feed in eine Tab-separierte Textdatei schreibt. Es gibt auch eine Option, die Liste der neuen Beiträge direkt als html ausgeben zu lassen, aber die Formatierung hat mir nicht so richtig zugesagt, ich wollte unbedingt eine Sortierung nach den neuesten Beiträgen aller Feeds nach Datum sortiert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also hab ich kurzerhand meinen eigenen Parser in Python gebastelt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das klingt jetzt nach &amp;ldquo;mal eben runtergetippt&amp;rdquo;, aber nachdem ich kein Python-Experte bin und quasi jeden einzelnen Befehl erstmal googlen musste, hat es mich doch einige Stunden gekostet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jetzt läuft es aber, sfeed holt aus einer Liste von RSS-Feeds die neuesten Beiträge ab, mein Python-Skript parst sie als Markdown im gewünschen Format raus und Hugo bindet es dann in die Webseite ein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Ergebnis lässt sich &lt;a href=&#34;https://82mhz.net/de/blogroll/&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; bewundern und künftig über das Menü via &amp;ldquo;links&amp;rdquo; erreichen. Vielleicht führe ich noch einen eigenen Menüeintrag hinzu, das muss ich noch etwas auf mich wirken lassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf jeden Fall bin ich damit erstmal soweit happy. Bisher update ich noch manuell, die Liste könnte also ein paar Tage hinterher sein. Wenn ich die Zeit und Muße finde, werd ich das auf automatisierte Updates umstellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Post 002/100 der 100DaysToOffload-Challenge&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>100 Days to offload</title>
      <link>https://82mhz.net/de/posts/2023/09/100-days-to-offload/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://82mhz.net/de/posts/2023/09/100-days-to-offload/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Manchmal gibt es Dinge, die man nur kurz irgendwo liest oder sieht und bei denen man sich sofort denkt &amp;ldquo;cool, das mach ich&amp;rdquo;. Vor einiger Zeit bin ich über die &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://100daystooffload.com/&#34;&gt;100 Days to offload&lt;/a&gt;&amp;quot;-Challenge gestolpert, und da wars genau so.&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;
&lt;p&gt;Worum gehts?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Herausforderung ist, innerhalb eines Jahres 100 Blogposts zu verfassen. Ich hab natürlich direkt auf Mastodon verkündet, dass ich die Challenge mache, also hab ich jetzt die selbst gesetzte Aufgabe vor mir, innerhalb eines Jahres, das heißt ab heute bis Ende August 2024, 100 Blogposts zu verfassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Regeln sind einfach, ich zitiere mal von der Webseite:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;There are some simple and reasonable guidelines if you want to take part in #100DaysToOffload:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;This needs to be done on a personal blog, not a corporate blog. If you don’t have a personal blog, you can sign up for a free one at &lt;a href=&#34;https://bearblog.dev&#34;&gt;Bear Blog&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;There is no specific start date. Your 100 posts can start or end whenever you want them to, they just need to be completed within 365 days.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Publish 100 new posts in the space of a year.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;There are no limits to what you can post about – write about whatever interests you.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Once you have published an article, don’t forget to post a link on your social media with the hashtag &lt;code&gt;#100DaysToOffload&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Get your friends involved!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;br&gt;
Über welche Themen soll ich schreiben? Keine Ahnung! Was mir halt so einfällt, vermutlich viel Zeug über Technik, Tutorials, irgendwelche Hobbyprojekte die ich mache, schimpfen über Autos und mieses Städtedesign... ich glaub es gibt genügend Dinge, die ich mir mal von der Seele schreiben kann.
&lt;p&gt;Nachdem ich auf Mastodon gepostet habe, dass ich die Challenge mache und noch Mitstreiter suche, haben sich auch tatsächlich ein paar Leute gemeldet, deswegen mal hier in zufälliger Reihenfolge einige meiner Mitstreiter &lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dustin will auch heute starten (&lt;a href=&#34;https://mastodon.spotek.io/@dustin&#34;&gt;Mastodon&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://0xdstn.site/&#34;&gt;Blog&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Screwtape genauso (&lt;a href=&#34;https://mastodon.sdf.org/@screwtape&#34;&gt;Mastodon&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://gopher.tildeverse.org/tilde.club/1/~screwtape/synthember-100days-tooffload/&#34;&gt;Blog&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Matto (&lt;a href=&#34;https://pub.matto.nl/u/matto&#34;&gt;Mastodon&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://box.matto.nl/&#34;&gt;Blog&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://portal.mozz.us/gopher/box.matto.nl/&#34;&gt;Phlog&lt;/a&gt;) und Prahou (&lt;a href=&#34;https://merveilles.town/@prahou&#34;&gt;Mastodon&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://triapul.cz/&#34;&gt;Blog&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://portal.mozz.us/gopher/triapul.cz/&#34;&gt;Phlog&lt;/a&gt;) haben bereits letzten Monat angefangen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Und Noisy Deadlines (&lt;a href=&#34;https://writing.exchange/@noisydeadlines&#34;&gt;Mastodon&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://noisydeadlines.net/&#34;&gt;Blog&lt;/a&gt;) dachte sich, ein Jahr ist einfach viel zu lang, das schaff ich auch in 1/3 der Zeit!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Falls jetzt die Frage aufkommt, was denn ein Phlog ist&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manche Leute haben normale http-Webseiten, aber es gibt auch die Puristen die textbasierte Protokolle verwenden, entweder &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Gopher&#34;&gt;Gopher&lt;/a&gt; oder &lt;a href=&#34;https://de.wikipedia.org/wiki/Geminispace&#34;&gt;Gemini&lt;/a&gt;, und je nach Protokoll nennen sich die Seiten dann Blogs (http), Phlogs (gopher) oder Gemlogs (gemini). Ja, man lernt nie aus, gell&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich beschränke mich mal auf diese Webseite hier, aber vielleicht leg ich mir ja in Zukunft noch eine Gopher- oder Geminiseite zu, mal schauen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um jetzt die Verwirrung mit den ganzen veralteten Retroprotokollen noch komplett zu machen:
Matto hat auch noch im IRC auf &lt;a href=&#34;ircs://irc.libera.chat:6697&#34;&gt;libera.chat&lt;/a&gt; einen Channel mit dem Namen #phloggersgarage eingerichtet, auf dem sich tatsächlich auch schon langsam eine Community rund ums bloggen (phloggen&amp;hellip;) entwickelt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es wird also spannend, interessant, herausfordernd und bestimmt auch mal frustrierend in den nächsten Monaten, aber das gehört zu einer Challenge dazu, sonst wäre es ja keine!&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;
&lt;p&gt;Ich poste die Gopherseiten hier via http-Proxy. Ich hoffe die Puristen vergeben mir das, aber das ist die Art, wie ich auf die Seiten zugreife, um meinen gemütlichen Browser nicht verlassen zu müssen&amp;hellip;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Designupdate Teil 2</title>
      <link>https://82mhz.net/de/posts/2023/08/designupdate-teil-2/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://82mhz.net/de/posts/2023/08/designupdate-teil-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Man kennt es: Man will nur eine Kleinigkeit am Theme der Webseite verändern, bekommts aber nicht hin und eskaliert dann am Schluss völlig und schreibt kurzerhand die ganze Webseite neu.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;vorgeschichte&#34;&gt;Vorgeschichte:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Diese Webseite ist mit &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; erstellt und hatte ursprünglich das Theme &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://themes.gohugo.io/themes/hugo-papermod/&#34;&gt;Papermod&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, danach &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://themes.gohugo.io/themes/hugo-blog-awesome/&#34;&gt;Hugo Blog Awesome&lt;/a&gt;&amp;rdquo; und zuletzt &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://themes.gohugo.io/themes/hugo-theme-console/&#34;&gt;Console&lt;/a&gt;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So richtig happy war ich aber mit keinem dieser Themen, deswegen hab ich das Console-Thema schon recht stark modifiziert, um eher dem zu entsprechen, was ich gerne hätte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leider waren aber einige Dinge im CSS doch recht stark verbastelt, und egal was ich probiert hab, manche Sachen habe ich einfach nicht so hinbekommen, wie ich es gerne hätte.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;und-jetzt&#34;&gt;Und jetzt:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Irgendwann im Lauf der vergangenen Woche hatte ich dann genug und hab einfach begonnen, die ganze Seite nochmal von Grund auf neu zu schreiben. Von der Struktur bleibt sie so wie sie bisher war, aber ohne die ganzen Dinge im Code, die ich eh nicht brauche und mit einem CSS, das genau das (und nur das!) tut, was ich haben will. Und mit etwas Hilfe von einer guten Freundin, die praktischerweise Webdesignerin ist, finde ich habe ich das auch recht gut hinbekommen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Einige Dinge sind schon noch etwas grob und verbesserungsbedürftig, und sicher wird noch die eine oder andere Änderung kommen, aber ich glaub für jetzt hab ich die Seite erstmal so, wie sie mir gefällt und wie ich sie mir vorgestellt hab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jetzt kann das Bloggen also richtig losgehen. Mehr dazu Ende der nächsten Woche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ach und sorry an diejenigen, die meinen RSS-Feed abonniert haben, ich fürchte ich hab da etwas Chaos verursacht. Ich hoffe, die Zeit der großen Änderungen ist jetzt erstmal vorbei und die Seite kann für längere Zeit so bestehen, wie sie jetzt ist!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Website Update mit neuen Rubriken</title>
      <link>https://82mhz.net/de/posts/2023/08/website-update-mit-neuen-rubriken/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://82mhz.net/de/posts/2023/08/website-update-mit-neuen-rubriken/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nur eine kleine Ankündigung heute, ich habe zwei neue Rubriken auf der Webseite eingebaut: Links und Buchclub.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Links sollte relativ selbsterklärend sein, auf dieser Seite sammle ich Links zu interessanten Blogs, Artikeln, Dokumenten&amp;hellip; alles was ich interessant oder wissenswert finde und teilen oder für später festhalten möchte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unter Buchclub sammle ich die Liste der Bücher, die ich gelesen habe, vielleicht die eine oder andere Buchrezension und generell alles, was irgendwie mit Büchern und Lesen zu tun hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hauptsächlich lese ich entweder Science Fiction oder Sachbücher über Psychologie, Gesellschaft, Technologie und alles, was sich im Spannungsfeld dazwischen bewegt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vorschläge und Empfehlungen für gute Bücher, die hier noch nicht auftauchen, sind jederzeit gern gesehen!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neues Design und jetzt auch auf Deutsch</title>
      <link>https://82mhz.net/de/posts/2023/08/neues-design-und-jetzt-auch-auf-deutsch/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://82mhz.net/de/posts/2023/08/neues-design-und-jetzt-auch-auf-deutsch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Kaum ist die Seite zwei Monate alt, kommt schon das erste Redesign.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit dem alten Aussehen wurde ich nicht so recht warm, aber Hugo macht es ja zum Glück recht einfach, das Theme auszutauschen. Dann hängt man natürlich trotzdem nochmal tagelang dran, um alles genauso hinzubiegen, wie man das gerne hätte, und es ist immer noch nicht so richtig so, wie ich es mir vorstelle, aber das wird mit der Zeit schon noch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auf jeden Fall basiert die Seite jetzt auf einem modifizierten &lt;a href=&#34;https://github.com/mrmierzejewski/hugo-theme-console&#34;&gt;Hugo Console Theme&lt;/a&gt; und, große Neuerung, sie ist zweisprachig!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hugo macht es erstaunlich einfach, eine zweisprachige Seite zu erzeugen und zwischen den Sprachen hin- und herzuschalten. Das hatte ich überhaupt nicht auf dem Schirm, als ich mich für Hugo entschieden hatte, aber es ist jetzt doch eine glückliche Fügung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mein Plan ist es, die Beiträge auf Deutsch zu schreiben, weil ich mich immer ein bisschen komisch gefühlt habe, alles auf Englisch (einer Fremdsprache für mich) zu schreiben und dann die deutschen Beiträge mit &lt;a href=&#34;https://www.deepl.com/&#34;&gt;DeepL&lt;/a&gt; ins Englische zu übersetzen. Vielleicht nochmal drüberzugehen, damit es auch klingt, als wäre es von mir und nicht von einer KI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mal sehen, wie ich damit zurande komme. Die älteren Beiträge übersetze ich jetzt erstmal nicht ins Deutsche, aber ich denke das ist zu verschmerzen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    

  </channel>
</rss>
